\documentclass[11pt,stdletter,sigleft,dateno]{newlfm}
\usepackage{charter}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%\widowpenalty=1000
%\clubpenalty=1000

\newlfmP{Headlinewd=.0pt,Footlinewd=0pt}
\newlfmP{headermarginskip=20pt}
\newlfmP{sigsize=0pt}
\newlfmP{dateskipafter=20pt}
\newlfmP{addrfromphone}
\newlfmP{addrfromemail}
\PhrPhone{Tel.}
\PhrEmail{Email}


\namefrom{Samirah Akibu Amadu}
\addrfrom{%
       \\
        \large \textsc{Samirah Akibu Amadu}\\
        Viehtriftgasse 12/4/19, \\
        1210 Wien 
}
\phonefrom{004368184345206}
\emailfrom{hireme@amadusamirah.at}

\addrto{%
       \today\\
}
\PhrRegard{\textbf{Bewerbung als }}

\regarding{\textbf{C++ Entwickler Junior (Vollzeit)}}

\greetto{Sehr geehrte Frau Meixner,}
\closeline{Mit freundlichen Grüßen,}
\unprbottom{1cm}
\Lfooter{\textbf{Anlagen:}\\ Lebenslauf}
\begin{document}
\begin{newlfm}
als angehender Bsc in Informatik, konnte ich durch die Lehrveranstaltungen und meiner Spezialisierung auf Photogrammetrie für meine Bachelorarbeit Erfahrungen in dem Themenbereich Computer Vision sammeln. Speziell die Konstruktion von 3D Modellen aus Videos und Photos ist für mich von großem Interesse. Zusätzlich habe ich durch meinem Abschluss an der HTL viele Erfahrungen im Bereich Rendering sammeln können. Unter anderem habe ich Autodesk Revit und ArchiCADs Renderingfunktionen verwendet.

Erste Erfahrungen in der "industriellen" Softwareproduktion konnte ich in einem 12-monatigem Praktikum bei IBM sammeln. Währed des Praktikums habe ich Agile Entwicklungsmethoden angewendet und gelernt mit internationalen Teams zu arbeiten. Außerdem habe ich während des Praktikums meinen Softwareentwicklungsprozess verfeinert.

Mit diesem Hintergrund bewerbe ich mich als Junior Softwareentwicklerin in Ihrem Unternehmen. Es würde mich freuen in Ihrem Unternehmen die Entwicklung von Augumented Reality Sotware zu unterstützen.

Ich freue mich, von Ihnen zu hören.\\
\end{newlfm}
\end{document}




